捷克exchange 你問我答

留低你嘅問題
自爆嘢唔答

影下啲女
食咗幾多個

無
之前無影喎
so far 去過歐洲咁多地方捷克妹最正

city 定bu
住hvezda？定另一間

你city?

定hostiva

我grad左

捷克邊度？我都係捷克exchange緊

有無撞到Czech hunter

1) 係呀 邊間唔自爆啦
2) 都不是

布拉格
巴打你呢

想問下得三日去Czech. 淨係玩Prague 夠嗎？

無
之前聽都未聽過
長知識了

Prague 旅遊景點好集中喺舊城區
三日一定夠玩
中意嘅可以去埋CK
不過得三日會chur 少少

點解揀捷克？

嚟緊六月去 Brno 讀書三星期

有無睇布拉格斯巴達

台灣物價
同埋喺歐洲中間方便歐遊

我自己唔係好啱brno 個城市風格
summer school?

我係廢中嚟，大學畢咗業十幾年

依家係咪幾乎每個學生都可以出外EXCHANGE？
通常YEAR幾？
去幾耐？

我見個個都好似去歐洲，有無亞洲、非洲、美洲其他？
可唔可以選擇唔去？

無
本身想睇打毗
但啲飛有啲貴

每間U都唔同的
不過普遍都要GPA正正常常先去到
我啲FRIEND通常都係YEAR2,3去
然後去半年 有少數去一年

揀歐洲 北美多 係因為選擇比較多
同埋質素好啲
當然加埋對歐美有啲憧憬

Exchange 唔係一定要去㗎
係自己揀嚟apply 嘅

去exchange要早一年報
第一年又冇gpa
所以通常都第三年去
有d系一定要去exchange
其他就爭到仆街
利申 人在美帝

係，乜都未準備好 留名學野

praha Slavia vs Sparta?
應該貴極有限喎

德國 奧地利 波蘭 克羅地亞 黑山 斯洛文尼亞 斯洛伐克

因為我好遲先留意
然後個價其實都夠買拜仁呢啲波飛
所以無睇了
利申 窮撚

GPA點樣為之正常？

咁EXCHANGE考試成績係咪照樣計返落GPA？

通常知唔知咩國家大家會爭崩頭？ 有邊啲好冷門，揀得通常都得？

SORRY，我已經脫晒節。

捷克係咪真係有隕石

好似係去旅行多過去exchange
我exchange忙到隻狗咁 淨係去到隔離城市

唔好咁講
不過巴打最好學定少少捷克日常用語
好多人都唔識英文

四年嘅第一年無GPA？

唔係科科都有比重同GRADE POINT咩？果陣三年制第一年讀中文、英文都有GP喎

咁兩地讀書比較，係咪香港辛苦啲？

以我所知間間唔同 我嗰間就2.5以上 tran credit only 唔計gpa
日本,英國 好搶手

其實都係睇邊間U
我諗起碼要過三掛?
我間U exchange 嘅成績唔計的

然後通常UK 荷蘭 US 呢啲都好熱門
此終英文普及啲

咁上堂果陣係咪將其他國家交流生group 成一班英文授課？

你鐘意禾B?

有咩出名野食？

有冇食過Mlejnice嘅goulash?

我未聽過
我好無知

我都覺得我好過分
旅行完返去就chur 到隻狗咁

2.5都合理丫，即係平均科科B-都有機

咁講法，出得去交流成績都唔會太弱

咁有無啲好冷門，冷門到以你所知其他同學都無人想去？

勝在後生，玩完仲可以捱通頂

聽落好似交流生活幾充實

好想去
但好貴
可能去冰島
挪威瑞典果啲應該等學識揸車再去

係呀 我間U係英文授課
都幾多international

2&B 有幾鍾意
我有幾鍾意

Goulash 同肉桂卷同埋一pat醬加肉
自己食唔慣捷克嘢

下次去試

我嗰間就2.8嘅
比較冷門嘅國家有智利 馬來西亞 匈牙利 南非嗰啲 我諗巴打去嘅Czech都偏冷門 一係覺得危險 一係覺得0吸引力
不過通常唔係啲唔吸引嘅國家 都大把人狗衝 因為有好多人想去都去唔到
Btw大部分情況下 開唔開嗰個國家嚟Exchange 好大程度上Depends on個國家嘅U開唔開English Course
利申下個Sem去北歐

冰島同挪威都勁貴，住hostel dorm一晚都差唔多三百幾
瑞典物價唔算貴，我覺得同香港差唔多
挪威瑞典唔駛識揸車，通常都有公共交通工具去景點

之前去過Prague 完全唔覺得Dumplings好食

我嗰間好似有1個去Czech

去挪威的話
想去遠啲嘅地方睇景
例如 Lofoten
有架車真係差好遠

淨係食過三次
捷克嘢仲衰過德國

俾着我，我都會去體驗吓，咁難得有機會去幾個月

智利其實聽落都幾正
英美日北歐應該最多人揀

我見間唔中都唔少人問北歐嘢，尤其瑞典、丹麥、芬蘭

你去北歐邊度？

我自己係貪佢平
然後我識啲朋友唔係GPA差
但去啲仲冷門嘅地方
eg 南非 俄羅斯 立陶宛

無咁多位咋掛，如果價錢唔貴，應該大把人爭
我嗰間英、美、加反而少人去，因為太貴

有得揀我會狗衝智利
南美好似好神祕好好玩

咁有車牌係方便啲，而且北歐啲路都幾好，不過你去Lofoten，其實可以飛去Tromso再去。
不過始終海邊，我可以話你知啲風吹埋嚟成塊面紅晒

去捷克梗係去飲啤酒同浸溫泉

巴打去過?
有無網上啲人講到咁靚呀

澳洲 New Zealand都多人揀架

Sweden 睇吓嚟緊考車牌成唔成功 得咗就有機會自駕遊了

你地就好，早知遲返十幾年廿年先出世

利申：住緊係Helsinki，前日足三年，私人原因申請居留，居然批咗。間唔中呢度有直航飛Tromso

北極圈內唔係去過好多地方，但若果你鍾意睇自然景觀，峽灣一定要去挪威，睇冰川、瀑布要去冰島，睇森林遊湖一定要去芬蘭，北歐一定唔會悶親你。

你後生，你出嚟做嘢搵到錢一定要玩一次北歐，北歐係好恬靜嘅地方，同香港好唔同。若果你鍾意熱鬧的話，北歐唔啱你。

Stockholm？

咁我地做住一排鄰居先。

係立陶宛exchange 緊
啱啱係prague走
prague真係幾靚

立陶宛都唔弱丫

Vilnius同Trakai好靚
咁近Belarus，有無過去？

你係Vilnius定kaunas?

樓豬有無學捷克文？

係Austria exchange緊 下個禮拜12-15/4黎Prague同CK

Vilnius
啱啱easter 先走完 budapest vienna salzburg 同prague
黎緊去belarus

無上堂學
但有自學
不過真係有啲難度
特別係啲字有雌雄之分...

好奇一問
立陶宛有咩嘢睇呀

上年五月底去過，一定要去Nezvich 同 Mir castle正！

趁遊客唔算太多，加上你咁近城隍廟，一步就行咗入去

都唔少㗎

你可以google關鍵字

Vilnius
Trakai
Siauliai

點解個個都係去CK同PRAGUE

Karlovy Vary同 Mariánské Lázně 都好靚丫，點解無人提過？

我個人覺得vilnius 無咩野睇
可能留得耐
kaunas 同klaipeda 會靚啲
再唔係去睇十字架都得

不過如果真係黎baltic states
我覺得riga 係最靚

你去埋白俄再入嚟comment

你去過？
聽人講minsk都幾靚又平

之前跟erasmus去左laapland 睇極光好正

我都係捷克exchange 緊

Kv都靚，不過個人中意ck個feel多啲
同埋啲溫泉水好撚難飲，好似飲緊M血咁

上年五月底，因為我係用五日簽證，所以來去匆匆

Minsk ok la，好俄式建築，建築物全部四平八方

住係幾平，火車站巴士站對面有座hampton酒店，係hilton名下嘅三星酒店，四百蚊港紙一晚，雙人床，全新，我覺得已經好好。我無出街食，因為我腸胃麻麻，酒店都唔算貴，百零蚊港紙食得飽。巴士總站樓上係新商場，頂層有FOOD COURT，嘢食都唔貴，廿幾三蚊有交易

我只係去咗MIR CASTLE同NEZVICH CASTLE，兩個都係UNESCO，值得去。不過車程要個幾鐘，我分開兩日去

你其實可以分開兩個WEEKEND去...

CK睇怕都俾遊客攻陷咗

我覺得ML同Hluboká Castle都值得去，況且咁近，當wEEKEND TRIP都OK丫

巴打係邊度讀

Hradec Králové ，垃圾地方

浸溫泉？

無溫泉浸喎

去 Pec pod snezka

絲打咁熟路嘅？

巴
好熟捷克

我就唔係咁講
屌我老豆老母垃圾支那廢老思想BNO都無幫我拎而家去到邊都俾人當支那人

黎緊6月會去prague 有無機會食個飯

第2次去 會去prague ck cb 仲度緊

你怨佢地都無用啦，當時有幾多老豆老母會諗到依家香港係咁。佢地係先知嘅話就仆鬼仆崩鼻都去攞啦。

唔好怨啦，既然靠唔到父母，唯有靠自己，襯機會build up吓自己人際網絡，睇吓可唔可以working holiday落手搵路搏居留啦，話唔埋識咗鬼仔鬼妹、外籍華人同居結婚就攪掂啦。

報嗰陣仲係sem 1
trans credit唔計grade，緊係輕鬆D

有冇去英國睇阿仙奴

宜家係華沙exchange緊
黎緊4月尾會黎Prague，想去local既大學買hoodie，巴打有無推介邊間同埋點買

有無跳skydive.推唔推介。
影相有咩隱世靚景

可以
睇吓就唔就到時間

垃圾波
仲要貴

無研究過喎
我諗舊城區應該有賣嘅

我應該遲啲跳
1700hkd 真係好平

影相的話
我so far 覺得最靚係Letna Park 影charles bridge
隱世就唔知啦

我果時都係係prague skydive
好L平

有無tg ? 唔介意既都想請教下行程

有機會見下

6月中會逗留三日

你要預skydive都無咗起碼大半日

我都係prague呀 你係絲 ？
唔知識唔識你

捷克妹真係好靚

見唔見到紅玫瑰大屋同三隻青蛙

捷克去左Prague 同ck
dumplings 係咪好似薯仔咁一個波
食親都飽到嘔

咩嚟㗎?

Dumpling 係好似白白地黃黃地嘅麵包片
我覺得個texture 軟軟地好怪

尼維特, 路斯基係當地地位超然?

浦澤直樹《怪物》取景地
不過實景應該係三隻駝鳥

都係嘅
施治地位都唔差

但我應該都唔識你既，你話你去左克羅地亞？我識既都未去

想問點兌錢係最抵
遲啲去一個月
好驚啲野唔啱食

LINGU

你有歐羅在手的話
可以去舊城區有間網上公認最抵嘅exchange
我自己就用銀聯咭當地撳錢
個rate 唔差又唔駛煩

食果度啲Asian foos 囉
都幾多Phad thai

黎緊5月redeem左機票去Prague
換返黎冇咩時間揀所以留成5日
如果只去kutna hora 唔去CK會唔會好可惜